---
aid: 9025
zid: 138209
title: "在目前没有迫击炮和枪榴弹的情况下，暂时用弩射箭榴弹替代一下如何？"
author: look234
date: 2013-06-18 12:23:49+07:00
lastmod: 2013-07-22 13:34:00+07:00
---

look234 于 2013-6-18 12:23:49 发表了：

_本帖最后由 look234 于 2013-6-18 16:32 编辑_

箭榴弹：箭头固定手榴弹（作用类似于枪榴弹),以解决手榴弹抛射距离近的问题（箭榴弹出现于《第一滴血：二》中，对该武器没有形象概念的可以观看一下影片）。此外由于其射击曲线和迫击炮相似，所以可以进行隔物射击，以解决步枪无法攻击障碍物后的目标问题。

箭榴弹的生产成本比手榴弹大不了多少（反正济州岛生产的弓箭也卖不出去，不如拿来改装箭榴弹），技术上也没难度，另外即便某一天箭榴弹过时了，拆下来一样当手榴弹用。

。

弩射箭榴弹：用弩做发射器。发射的时候将箭榴弹的拉环挂在弩身上（挂机的时候不用挂拉环，相当于保险装置，即便误射也不会有危险），这样发射的时候自动拉开导火索，既省去了扯环的动作又保证了安全性。

使用人员：掷弹部队、特遣队。掷弹部队用于阵地防御或伴随步兵进攻。特遣队增加一种远距离大威力的攻击手段。

---

不是当迫击炮和枪榴弹用，只是临时过渡一下，将手榴弹的投掷范围延伸一下而已，大家不要赋予过高的期望，正因为如此所以才采用这种低成本的改装。

借用一张“

wanghrobin

”提供的资料图片。

---

flanker1144 于 2013-6-18 12:57:10 发表了：

黑火药那点威力不够看啊，箭头上装不了多少的=。=

---

look234 于 2013-6-18 13:00:51 发表了：

> flanker1144 发表于 2013-6-18 12:57
>
> 黑火药那点威力不够看啊，箭头上装不了多少的=。=

这个知道。但是因为目前的手榴弹太重扔不太远，防御效果太差，所以用箭榴弹来改进一下。

---

sailor 于 2013-6-18 13:17:12 发表了：

比较一下与开发掷弹筒的利弊吧，要考虑技术壁垒的问题啊。。。RPG 党出来收衣服啦。。

---

有点冷的小安 于 2013-6-18 13:43:26 发表了：

企划院会不会说【已经足够强了，不需要再开发】云云

---

look234 于 2013-6-18 14:07:33 发表了：

> sailor 发表于 2013-6-18 13:17
>
> 比较一下与开发掷弹筒的利弊吧，要考虑技术壁垒的问题啊。。。RPG 党出来收衣服啦。。

掷弹筒的引信怎么办？榴弹的引信都那么费劲，这么小的引信更不好解决。箭榴弹就是为了在不花费更大的成本前提下搞的一种低技术但实用的武器。

---

look234 于 2013-6-18 14:12:33 发表了：

> 有点冷的小安 发表于 2013-6-18 13:43
>
> 企划院会不会说【已经足够强了，不需要再开发】云云

要是足够强就不会出现明军在海南突破火力封锁线攻入棱堡这样的事情了。

也不用开发，只是将现有的东西组合一下而已，几乎没什么改装成本。

---

平独镇露 于 2013-6-18 14:14:29 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 14:12
>
> 要是足够强就不会出现明军在海南突破火力封锁线攻入棱堡这样的事情了。
>
> 也不用开发，只是将现有的东西组 ...

土堤之战早就被人吐槽过一遍又一遍了...我不知道吹牛的描述伏波军是否会一直以土堤之战这个水平，如果是的话...我觉得还是期待一下深河的霍尔改吧...

---

look234 于 2013-6-18 14:27:29 发表了：

> 平独镇露 发表于 2013-6-18 14:14
>
> 土堤之战早就被人吐槽过一遍又一遍了...我不知道吹牛的描述伏波军是否会一直以土堤之战这个水平，如果是的 ...

估计是吹牛怕没有悬念一波倒似的胜利不扣人心弦而增加的一个插曲罢了，所以伏波军的阵地防御战肯定是打了一定的折扣。但是以目前的军事技术在遇到这样大规模的运动战时，伤亡还能否如此的小就不得而知。

---

平独镇露 于 2013-6-18 14:29:09 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 14:27
>
> 估计是吹牛怕没有悬念一波倒似的胜利不扣人心弦而增加的一个插曲罢了，所以伏波军的阵地防御战肯定是打了 ...

比较正常一点的可以看广州战役海兵队的表现...

---

liutom 于 2013-6-18 14:34:11 发表了：

你这箭是用什么弓射呢？

---

look234 于 2013-6-18 14:48:06 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-18 14:34
>
> 你这箭是用什么弓射呢？

弩啊！力量要比弓强，另外可随时待机。

---

liutom 于 2013-6-18 15:00:54 发表了：

你先算算要发射一个榴弹，这个弩得多大个吧？

---

look234 于 2013-6-18 15:04:34 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-18 15:00
>
> 你先算算要发射一个榴弹，这个弩得多大个吧？

手榴弹能有多大？又不要求直线飞行多远！只要求曲线飞行比手工投掷远就行。

---

sugarman1202 于 2013-6-18 15:13:03 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-18 15:00
>
> 你先算算要发射一个榴弹，这个弩得多大个吧？

弩或者弓的投射力远远不够，第一滴血里面，弓箭是复合弓，箭头里放的又是 TNT，一点点就能造成巨大破坏。而现在的黑火药就算有手榴弹那么大个，威力也差强人意，你说的榴弹弹头应该做多大合适？

弩的弹射力和黑火药的爆发力相比，肯定是黑火药强，肯定是开发以火药为动力的投射武器。

---

hiddenzone 于 2013-6-18 15:13:13 发表了：

要么射程拙计，要么威力拙计。

黑火药威力不足，加重射不远。

还得等新炸药。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-18 15:17:29 发表了：

楼主思路太广了。

长弓的动能也不过 160 焦，不知道楼主用这玩意打一发 300 克重的箭，初速度能有多少

还要比手抛射程远，搞笑死了

---

look234 于 2013-6-18 15:21:35 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-18 15:17
>
> 楼主思路太广了。
>
> 长弓的动能也不过 160 焦，不知道楼主用这玩意打一发 300 克重的箭，初速度能有多少

手臂抛的力量能超过弩吗？要是能也就不用发明弓了，直接用手扔箭就可以了。

---

look234 于 2013-6-18 15:23:38 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-6-18 15:13
>
> 弩或者弓的投射力远远不够，第一滴血里面，弓箭是复合弓，箭头里放的又是 TNT，一点点就能造成巨大破坏。而 ...

肯定不会两全其美，就是临时凑活一下。真正的还要用迫击炮，不过按照目前临高的科技不知道要等到啥时候。

---

look234 于 2013-6-18 15:28:49 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-18 15:17
>
> 楼主思路太广了。
>
> 长弓的动能也不过 160 焦，不知道楼主用这玩意打一发 300 克重的箭，初速度能有多少

另外也不是真当迫击炮用，不过是用来增加一下射程而已。

---

sugarman1202 于 2013-6-18 15:35:02 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 15:23
>
> 肯定不会两全其美，就是临时凑活一下。真正的还要用迫击炮，不过按照目前临高的科技不知道要等到啥时候。 ...

用弩的投射力肯定比最简单的掷弹筒都要低，不能达到哪怕最基本的要求。在手榴弹上挂上投石索倒是能丢的远一点。

---

look234 于 2013-6-18 15:36:30 发表了：

> 平独镇露 发表于 2013-6-18 14:29
>
> 比较正常一点的可以看广州战役海兵队的表现...

那个规模还是小了点，另外海兵还是有军舰上的巨炮支援，最后都是军舰先炮轰接着海兵去打扫战场，所以激烈程度怎么都比不上土堤之役。

---

wanghrobin 于 2013-6-18 15:36:46 发表了：

LZ 说的是这个。

即使是多人操作的情况下，仍然是射程比步枪近，威力比 6 磅炮小，操作人员比山地榴还多的废物。除了在迫击炮出现之前在战壕战里昙花一现以外，基本上没用。人家还是发射 TNT 装药的手榴弹的。

---

rottenweed 于 2013-6-18 15:38:20 发表了：

本来船上不是用过古罗马的复古弩炮么，效果好象很不满意的。

---

look234 于 2013-6-18 15:39:06 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-6-18 15:35
>
> 用弩的投射力肯定比最简单的掷弹筒都要低，不能达到哪怕最基本的要求。在手榴弹上挂上投石索倒是能丢的远 ...

"

用弩的投射力肯定比最简单的掷弹筒都要低

"那是肯定！不过目前没有掷弹筒啊！所以得想个法临时凑活一下，于是就冒出了这么个注意。

“

在手榴弹上挂上投石索倒是能丢的远

”精确度怎么保证？虽然箭榴弹的精度也不高，但好歹是机械控制，强一点。

---

look234 于 2013-6-18 15:41:08 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-6-18 15:36
>
> LZ 说的是这个。
>
> 即使是多人操作的情况下，仍然是射程比步枪近，威力比 6 磅炮小，操作人员比山地榴还多的废物 ...

说的很对！在没有高级武器的情况下，这是一种过渡的、临时凑活的、又不用花费较大成本的一种方案而已。

---

look234 于 2013-6-18 15:43:06 发表了：

> rottenweed 发表于 2013-6-18 15:38
>
> 本来船上不是用过古罗马的复古弩炮么，效果好象很不满意的。

这个不是主攻武器，只是步兵增加的一种远距离的防御武器而已，不要给予过高的期望。另外海战中摇晃的发射平台攻击移动的目标还是很有难度的。

---

liutom 于 2013-6-18 15:46:51 发表了：

还是扔手榴弹吧，别折腾了

---

Brain1127 于 2013-6-18 15:50:43 发表了：

别的不说，你半个小时内扔 10 个手榴弹问题不大。半个小时内给弓弩上弦并抛射出去 10 个手榴弹试试。。卫生员可以直接给你开病号饭了。

另，手榴弹很在就已经改良过了。土堤之战之前，深河桑就已经把手榴弹改造成类似于现代木柄手榴弹一样的东西了。除了爆炸部是黑火药或者氯酸钾+黑火药。。

最早的大号铁西瓜型的手榴弹早就回炉了。

要知道，现代木柄手榴弹投掷距离跟火绳枪的有效射击距离差不多了。对方就算是有本事玩排队枪毙，这边只要一次手榴弹投掷，就够他们喝一壶了。

更远距离上，你为啥不用米尼枪？

再远了上 6 磅炮好了。。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-18 15:52:38 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 15:21
>
> 手臂抛的力量能超过弩吗？要是能也就不用发明弓了，直接用手扔箭就可以了。

手抛至少不用一个几十斤重的弩。

有这力气搬弩了，还不如直接多拖几门 12 磅山地榴，或者干脆线膛的四斤山炮好了

---

penjragon 于 2013-6-18 15:52:58 发表了：

弩不适合射手榴弹，楼主你需要抛石索和投石机。

---

sugarman1202 于 2013-6-18 15:54:04 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 15:39
>
> "用弩的投射力肯定比最简单的掷弹筒都要低"那是肯定！不过目前没有掷弹筒啊！所以得想个法临时凑活一下， ...

我深刻的怀疑投弹弩连最基本的投掷要求都达不到。用投石索投掷我想 100 米总能投到吧……要多大的弩才能把这铁疙瘩投 100 米呢？

---

sugarman1202 于 2013-6-18 15:54:28 发表了：

> penjragon 发表于 2013-6-18 15:52
>
> 弩不适合射手榴弹，楼主你需要抛石索和投石机。

学西藏人，用投石索投手榴弹。

---

look234 于 2013-6-18 15:57:24 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-18 15:46
>
> 还是扔手榴弹吧，别折腾了

可土堤之役中扔的一点都不远啊！另外掷弹兵都必须是精心挑选出来的、身强力壮的，但是用箭榴弹就没有那么高的要求了，所以还是有一定的推广性和改进性。

---

大海航行靠三宝 于 2013-6-18 15:58:59 发表了：

lz 是专门来出馊主意的吧

---

look234 于 2013-6-18 16:02:53 发表了：

> penjragon 发表于 2013-6-18 15:52
>
> 弩不适合射手榴弹，楼主你需要抛石索和投石机。

难道要学叙利亚内战中的反对派吗？看他们用大号弹弓扔手榴弹真有点担心！要是不小心弹回来，那就杀人不成反害己。

---

look234 于 2013-6-18 16:03:24 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2013-6-18 15:58
>
> lz 是专门来出馊主意的吧

为我临高帝国添砖加瓦吗！

---

look234 于 2013-6-18 16:04:10 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-6-18 15:54
>
> 学西藏人，用投石索投手榴弹。

精度怎么保证？另外投石索对人的要求还是很高的。

---

wanghrobin 于 2013-6-18 16:08:09 发表了：

LZ 想要的是单兵手炮，得到的可能是这个，比法国人的强点：

射程只有两百米，前置科技是橡胶、TNT 手榴弹。

---

sugarman1202 于 2013-6-18 16:08:13 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 16:04
>
> 精度怎么保证？另外投石索对人的要求还是很高的。

还行，不是很难。我自己试过。

毕竟不是古代丢石头，只有正中人体才能产生杀伤。稍微训练一下达到的精度能在 100 米的距离上保证落点比一张双人床大一点，不错了吧。

---

look234 于 2013-6-18 16:11:03 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-6-18 16:08
>
> 还行，不是很难。我自己试过。
>
> 毕竟不是古代丢石头，只有正中人体才能产生杀伤。稍微训练一下达到的精度 ...

受教了！不过还有一个问题怎么拉线？总不能先拉线后，再用绳索把它甩出去吧？那个对投掷手的要求太高了！

---

sugarman1202 于 2013-6-18 16:13:49 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 16:11
>
> 受教了！不过还有一个问题怎么拉线？总不能先拉线后，再用绳索把它甩出去吧？那个对投掷手的要求太高了！ ...

这的确是个问题，但是你把手榴弹挂在弩上射出去的时候也会有这个问题。

---

wanghrobin 于 2013-6-18 16:15:04 发表了：

比较适合 LZ 的相法，临高也能生产的是这个十字弓型的榴弹投射器。能将 800 克重的手榴弹投掷到 150 米左右。

---

look234 于 2013-6-18 16:17:29 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-6-18 15:50
>
> 别的不说，你半个小时内扔 10 个手榴弹问题不大。半个小时内给弓弩上弦并抛射出去 10 个手榴弹试试。。卫生员可 ...

游戏中拿枪榴弹轰人的感觉真爽！啥时候能在临高里面体验一把啊？憋不住了，就拿箭榴弹意淫一下。

---

sugarman1202 于 2013-6-18 16:21:50 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 16:17
>
> 游戏中拿枪榴弹轰人的感觉真爽！啥时候能在临高里面体验一把啊？憋不住了，就拿箭榴弹意淫一下。

皇军的掷弹筒就是最好的玩具。

---

兰度 于 2013-6-18 16:21:54 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-6-18 16:15
>
> 比较适合 LZ 的相法，临高也能生产的是这个十字弓型的榴弹投射器。能将 800 克重的手榴弹投掷到 150 米左右。

这东西远不如用旧步枪改装的掷弹枪靠谱。

---

look234 于 2013-6-18 16:23:02 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-6-18 16:15
>
> 比较适合 LZ 的相法，临高也能生产的是这个十字弓型的榴弹投射器。能将 800 克重的手榴弹投掷到 150 米左右。

能人啊！厉害呀！居然找到了这么罕见的历史资料，太感谢了。不然我还以为只是我纯粹的瞎想，看来还是与古人不合而谋啊！

---

look234 于 2013-6-18 16:25:20 发表了：

> 兰度 发表于 2013-6-18 16:21
>
> 这东西远不如用旧步枪改装的掷弹枪靠谱。

前装米尼步枪能这样改吗？需要后装枪才能这样玩吧？不过这也是一个不错的好主意。

---

look234 于 2013-6-18 16:26:46 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-6-18 16:21
>
> 皇军的掷弹筒就是最好的玩具。

是啊！掷弹筒是个好玩意。但是底火怎么解决？要是解决了那就造迫击炮了。咱们也不用在这里费吐沫讨论了。

---

大海航行靠三宝 于 2013-6-18 16:26:54 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 16:03
>
> 为我临高帝国添砖加瓦吗！

贼逆!!你丫纯粹是在挖帝国墙角,应该送到符有地那里劳改终身

---

look234 于 2013-6-18 16:27:54 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-6-18 16:13
>
> 这的确是个问题，但是你把手榴弹挂在弩上射出去的时候也会有这个问题。

请看正文中的设想。另外不知道法国人是怎么解决同样问题的。

---

look234 于 2013-6-18 16:28:50 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2013-6-18 16:26
>
> 贼逆!!你丫纯粹是在挖帝国墙角,应该送到符有地那里劳改终身

哈哈！其实我是卧底。这都被你看出来了，不简单啊。

---

wanghrobin 于 2013-6-18 16:38:05 发表了：

> 兰度 发表于 2013-6-18 16:21
>
> 这东西远不如用旧步枪改装的掷弹枪靠谱。

前置科技比投射器多了一项：可靠的触发引信。而且不能使用太重的榴弹。黑火药时代 12 磅一下的榴弹都只能吓吓人而已。

所以 LZ 希望的是单兵榴弹发射器，最终得到可能是罗马投石车。

---

sugarman1202 于 2013-6-18 16:39:49 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 16:25
>
> 前装米尼步枪能这样改吗？需要后装枪才能这样玩吧？不过这也是一个不错的好主意。

前装枪也是可以的，发射的子弹充当撞针激发枪口上的榴弹来发射，就是这个道理。

你说的把拉环系在弩身上发射时自动拉开拉环，简单的弩具拉开拉环的时候会导致手榴弹出膛时的偏位，就没精度了。为了丢个手榴弹还专门开发一种弩具？同样的力气都能开发出迫击炮掷弹筒了。

掷弹筒的底火我不懂。

---

兰度 于 2013-6-18 16:43:10 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-6-18 16:38
>
> 前置科技比投射器多了一项：可靠的触发引信。而且不能使用太重的榴弹。黑火药时代 12 磅一下的榴弹都只能吓 ...

触发引信已经解决了。另外这玩意可以投射 1KG 重的榴弹，装填高密度黑火药的话威力也不小了，起码比伏波军制式手榴弹大得多。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-18 18:10:12 发表了：

> 兰度 发表于 2013-6-18 16:43
>
> 触发引信已经解决了。另外这玩意可以投射 1KG 重的榴弹，装填高密度黑火药的话威力也不小了，起码比伏波军制 ...

有这玩意干嘛不搞个 82 迫击炮……射程好歹也能有 1 公里吧

---

look234 于 2013-6-18 18:47:04 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-18 18:10
>
> 有这玩意干嘛不搞个 82 迫击炮……射程好歹也能有 1 公里吧

吹牛快弄个迫击炮吧！帝国扩张的步伐需要它！

---

sailor 于 2013-6-18 21:39:24 发表了：

_本帖最后由 sailor 于 2013-6-18 21:42 编辑_

在手榴弹上加一节绳子啊。。。这个很简单的。。

---

isdily 于 2013-6-18 22:40:36 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 15:04
>
> 手榴弹能有多大？又不要求直线飞行多远！只要求曲线飞行比手工投掷远就行。

飞的比手扔远的弩榴弹，怎么看威力都很悲剧，那还不如直接手扔呢

---

国之柱石数王振 于 2013-6-18 23:17:31 发表了：

**bb096dd788c38be0a044df2b.jpg** _(87.2 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-6-18 23:17 上传

**2932f08f7e0c14c7503d9234.jpg** _(154.09 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-6-18 23:17 上传

跟搞笑的弩比起来，这玩意靠谱多了

---

赤色 MA 于 2013-6-18 23:50:44 发表了：

想远的话直接掰个大树杈子做个大弹弓就行，没必要搞这玩意。

---

look234 于 2013-6-19 00:15:45 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-18 23:17
>
> 跟搞笑的弩比起来，这玩意靠谱多了

这是什么玩意？原始

榴弹枪？

头一次见到。

---

wanghrobin 于 2013-6-19 09:54:05 发表了：

> look234 发表于 2013-6-19 00:15
>
> 这是什么玩意？原始榴弹枪？头一次见到。

轻型手持臼炮。

---

真红骑士 于 2013-6-19 09:57:44 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-18 23:17
>
> 跟搞笑的弩比起来，这玩意靠谱多了

M79 他祖宗？

---

Brain1127 于 2013-6-19 10:06:33 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-18 23:17
>
> 跟搞笑的弩比起来，这玩意靠谱多了

原来 War3 里面的矮人枪兵有真实模型的啊。。

---

sailor 于 2013-6-19 14:48:08 发表了：

在目前的条件下，考虑有限的爆炸力和作战距离，没有必要过份拘泥于身管武器。。。

我还是倾向于在弹体上加绳子，明代的火器就有很多这样绳抛的。。。螺旋加速的武器投送是很有前途的。

---

有点冷的小安 于 2013-7-12 21:09:44 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 14:12
>
> 要是足够强就不会出现明军在海南突破火力封锁线攻入棱堡这样的事情了。
>
> 也不用开发，只是将现有的东西组 ...

也没要求一个人都不死啊

死几个人和开发点科技

看看哪个节约

---

铁十字旗下 于 2013-7-12 22:33:12 发表了：

LZ 不知道有一种东西叫 PIAT 吗？

---

幻暝风魂 于 2013-7-12 23:08:10 发表了：

我说……投石车又不是不能小型化到班级……

弄个霰弹炸药包包你爽

另外投石车还能临时充当班级别的运输车辆

---

sugarman1202 于 2013-7-12 23:14:25 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-7-12 23:08
>
> 我说……投石车又不是不能小型化到班级……
>
> 弄个霰弹炸药包包你爽

“另外投石车还能临时充当班级别的运输车辆”

我和我的小伙伴们都惊呆了

---

soongone 于 2013-7-12 23:26:39 发表了：

什么时候轮到 320 爆破法啊

那玩意是对付人海战术和冷兵器方阵的真.片杀伤神器。

---

家有布熊 于 2013-7-13 09:44:58 发表了：

> look234 发表于 2013-6-18 15:23
>
> 肯定不会两全其美，就是临时凑活一下。真正的还要用迫击炮，不过按照目前临高的科技不知道要等到啥时候。 ...

你还不如用投石索

---

家有布熊 于 2013-7-13 09:50:47 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-7-12 23:08
>
> 我说……投石车又不是不能小型化到班级……
>
> 弄个霰弹炸药包包你爽

神展开

---

幻暝风魂 于 2013-7-13 14:52:01 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-7-12 23:14
>
> “另外投石车还能临时充当班级别的运输车辆”
>
> 我和我的小伙伴们都惊呆了

手推投石车上不能挂包么？

---

sugarman1202 于 2013-7-13 15:22:23 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-7-13 14:52
>
> 手推投石车上不能挂包么？

那么重，本来就是个累赘，你还要在上面挂包？

---

幻暝风魂 于 2013-7-13 16:08:52 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-7-13 15:22
>
> 那么重，本来就是个累赘，你还要在上面挂包？

手推车重得到哪里去

---

sugarman1202 于 2013-7-13 16:16:51 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2013-7-13 16:08
>
> 手推车重得到哪里去

手推的投石车？如果做到有罗马蝎子炮那么大，就直接上火炮了；

做得小，投射距离和精度成问题。

紫电手推车上面装个大腿粗的投石器，还不如在手雷上栓个绳子做投石索。

投石索第一制作简单，就是根绳子，第二训练容易，第三不占编制。

---

茗夜雨 于 2013-7-13 16:26:46 发表了：

这不就是脱裤子放屁么，有这功夫直接造个抛射手榴弹的枪口装置不就结了

---

手握横刀便能斬 于 2013-7-20 07:15:38 发表了：

由于黑火药的威力问题，能投射如此重量的弩箭也只有罗马式的弩炮还差不多

---

高超音速鱼雷艇 于 2013-7-20 08:45:31 发表了：

掷弹兵们会把楼主给天诛的

---

北太平洋亦失哈 于 2013-7-22 13:34:51 发表了：

简单的迫击炮和枪榴弹不会比大烟花难多少。

---
